樓市已經回穩，準備繼續上升趨勢～詳細分析

2018年7月開始調整主要係因為
1. 累計升幅
2. 中美貿易令前景未明
3. 港元利率正常化
4. 金融市場大幅波動
5. 政府對樓市措施

回顧香港樓市過去40年發展，係歷史上只出現過兩次大規模調整，分別係1981-1984年中英就香港前途問題談判，以及1997年亞洲金融風暴-2003年非典期間，調整幅度為32.1%及66.2%。
其餘調整期都比較短，都係6個月左右，而且調整幅度係20%內，例如2008年金融海嘯調整期為6個月，調整幅度17.2%；2015年人民幣匯率調整引發金融市場波動，調整期都係6個月，調整幅度11.3%；2018年中美貿易，調整期5個月，調整服務9%。

根據差餉物業估價署，樓價由2018年7月最多回落9%；2019年1月開始，樓市開始回穩，根據3月中數據，已係低位回升4.4%，主要因素係早前市場憂慮嘅負面因素得到緩和。

以目前中美貿易談判最新情況黎睇，雖然最終可唔可以達成協議仍存在不確定性，但市場相信中美貿易爭端最壞情況已經可避免（即係雙方全面向對方徵收25%關稅）。再者，大陸已加大政策力度穩定經濟表演，例如減稅減費同增加基礎設施支出以及定向寬鬆貨幣政策。所以，全球同香港經濟今年受到中美貿易戰帶來既壓力會有所舒緩。

總括，2019年香港經濟估計可以維持溫和增長，加上市民就業同財務狀況穩健、息率走勢同中長期住宅供應亦維持穩定，相信樓市將會逐漸回穩，然後步入牛市。

留負皮條友出黎up兩句？

2047

上星期切柒俠神喻

Dr.NG :

是真真實實的跌市，恐怖的事實是現在的10-20%跌幅只反映香港加息一次後的結果。跟著下來，未來兩年香港將會最少加息6㳄以上，及追加兩厘的利息。加上額外的政治、貿易戰，中國因素及無人能估計的地緣政治緊張因素及常規武器戰爭在東海南海及台海所帶來的衝擊。

我分析樓市將會發生事情，就是內地客劈價出售香港資產，要錢唔要貨，大陸股票現在已經下跌了30%，投資者損失龐大，市場上很多margin call。他們要出售香港及國內外資產填氹。但因為國內資產難出售，二手市場萎縮，反而國外同香港資產比較易出售，所以取易不取難。現在要錢不要貨，班錢回國救命！內地客走貨，這種情況將會在全世界國家都會出現，而且是人踩人。另外，股票下跌 call孖展，賣完股票就要出售物業，這是定律，這種情況會繼續蔓延開去。未來數個月，你們將會在全球各大報章有這種報道。

講會跌 但又冇分析